#データ依存グラフからのソースコード自動生成

[生成アルゴリズム及びプロジェクトのファイル構成など、詳しくはこちらを参照（ファイル構成はページの下部）](https://www.evernote.com/l/ABzL6gsTcqJBMIhNbxAHoHJHSc5QGk8jv5o)
ただし、現在のシステムの構成はJavaDoc(プロジェクトルート/doc/index.htmlよりアクセス)が詳しく正確です。

##必要環境
java8以降特有の書き方をしているため、JavaとEclipseは以下の環境が必要です。
必要であればEclipseの日本語化もしておくとよいです。
MySQLも最新のバージョンを用意しておいてください。

| 環境    | バージョン    |
|:--------|:--------------|
| Java    | 8以降         |
| Eclipse | Luna(4.4)以降 |
| MySQL   | 5.6以降       |

##導入手順
1. 上記の環境を整える  
  
2. このプロジェクトをEclipseでインポートする  
まずはBitBucketにアクセスし、以下の画像の赤で囲ったところからURLをコピーしてください。  
![copyURI](copy_uri.png)  
次に、Eclipseの「ウィンドウ(W)」→「ビューの表示」→「その他」からgitで絞って「Gitリポジトリー」を選択してください。  
Gitリポジトリーから右クリックして表示されるメニューを選択してください(Paste Repository Path or URIが出てくる)  
ユーザ名とパスワードの欄が入力されてなければBitBucketのアカウントのものを入力してください。(セキュアストアに登録をチェックしておくと後々便利です)  
これでリポジトリのコピーができました。作成したリポジトリを右クリックして「Import Projects...」を選択してください。  
真ん中の「Import using the New Project wizerd」を選択してプロジェクトを作成しましょう。作成するプロジェクトはJavaプロジェクトです。  
プロジェクト名を決めて、「デフォルトロケーションを使用」のチェックを外してください。  
選択するフォルダは先ほど作成したリポジトリのフォルダです。(特に弄ってなければユーザディレクトリにgitフォルダが作成されていて、その中にあるはずです。)  
最後に完了を押して終了します。
  
3. setup.sqlによるデータベースの構築   
Windowsならopen_mysql.batを、macならopen_mysql.commandを実行してMySQLにログインして、source setup.sqlと入力してください。  
  
4. データの引き継ぎ  
もし他の環境で生成した問題文を利用したいのなら、mysql.backupファイルから問題文のデータをインポートしてください。
MySQLのデータのインポート/エクスポートに関しては[この記事](http://qiita.com/rato303/items/2e614f23e5feee150ffc)を参照してください。

##使用方法
生成元の隣接行列を書いたcsvファイルをdata/input_files/adjacency_matrixに入れてください。  
その後、MatrixLoadingMenuクラスを実行してください。スクリーンショットが撮影される際に、最前面に表示されない場合または最大化で表示されない場合は手動で調整してください。  
視線データが用意できたらtsvファイルをdata/input_files/eye_tracking_dataに入れてください。  
その後、EyeTrackingAnalysisMenuクラスを実行してください。  
各設定ファイルはdata/settingsフォルダの中に入っています。  

##使用時の注意
1. 使用する際のモニターは１つにしておいてください。２つ以上だとHTMLファイルを自動的に開くブラウザとスクリーンショットを撮る領域が異なる可能性があります。また、開くブラウザが最大化で開くようにしておいてください。
2. Tobiiアイトラッカーの出力視線データのカラムは左から「EyeTrackerTimeStamp」「GazePointX (ADCSpx)」「GazePointY (ADCSpx)」にしてください。
3. 視線データに取ることのできなかったデータ値はnullで表すようにしてください。
4. ソースコードなどが文字化けする場合は、設定から「一般」→「コンテンツタイプ」より、「Text」の中の項目を選んで「デフォルトエンコード」の値を「utf-8」にするとよいです。  
Javaソースコードは「Text」→「Java Source File」を変更、README.mdが文字化けするなら「Text」→「Wiki Text」→「Markdown WikiText Markup」変更してください。「Java Properties」もutf-8にしておくとよい。  
その他テキストファイルの文字コードをUTF-8に変更する場合は、設定から「一般」→「ワークスペース」からテキストファイルのエンコードをUTF-8にしてください。  
5. 実験するPCと問題を作成するPCの解像度が等しくなるようにしてください。異なる場合、実際の視線の座標と変換されたノード推移に大きく差が出る可能性があります。